# Bayanan Al'adu

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"Kada ku goyi bayan wannan kamfani wanda ba shi da da'a"

"Kamfaninku ba mai gaskiya bane. Kuna da'awar aiwatar da DMCA amma kuna da ƙarin shari'o'i don rashin yin hakan."

"Suna kawai yin watsi da waɗanda suke tambayar ɗabi'unsu."

"Ina tsammani gaskiya ba ta da matsala kuma mafi kyawu a ɓoye ta gaban jama'a."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>danna ni

## CloudFlare yana zambatar mutane
</summary>


Cloudflare yana aika imel na spam zuwa ga masu amfani da Cloudflare.

- A aika da imel kawai ga masu biyan kuɗi waɗanda suka zaɓi shiga
- Lokacin da mai amfani ya ce "dakatar", to, dakatar da aika imel

Abu ne mai sauki. Amma Cloudflare bai damu ba.
Cloudflare ya ce amfani da sabis nasu na iya dakatar da duk masu safarar bakin wake ko masu kai hari.
Ta yaya za mu dakatar da Cloudflare ba tare da kunna Cloudflare ba?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>danna ni

## Cire bita da mai amfani
</summary>


Cloudflare saiti sake dubawa mara kyau.
Idan kun buga rubutun anti-Cloudflare a kan Twitter, kuna da damar samun martani daga ma'aikacin Cloudflare tare da "A'a, ba haka bane".
Idan kayi post mara kyau a kowane shafi na bita, zasuyi kokarin toshe shi.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>danna ni

## Raba bayanan sirri masu amfani
</summary>


Cloudflare yana da babbar matsalar tursasawa.
Cloudflare yana musayar bayanan sirri na wadanda ke korafi game da rukunin yanar gizo.
Wani lokaci suna tambayarka cewa ka samar da ainihin ID ɗinka.
Idan baku so a matsa muku lamba, kai hari, kashe shi ko kashe shi ba, zai fi kyau nesa da gidajen yanar gizon Cloudflared.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>danna ni

## Gudanar da ayyukan haɗin gwiwar abubuwan taimako
</summary>


CloudFlare na neman gudummawa ne na taimako.
Abin ba in ciki da damuwa ne cewa kamfani na Amurka zai nemi gudummawa tare da ƙungiyoyi masu ba da riba waɗanda ke da dalilai masu kyau.
Idan kuna son toshe mutane ko ɓata lokacin wasu mutane, zaku so yin odar wasu pizzas ga ma'aikatan Cloudflare.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>danna ni

## Sitesarshe wuraren
</summary>


Me za ku yi idan rukunin gidanku ba zato ba tsammani?
Akwai rahoto cewa Cloudflare yana share tsarin mai amfani ko sabis na dakatarwa ba tare da wani gargadi ba, a hankali.
Muna ba da shawarar ku sami mafi kyawun mai bayarwa.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>danna ni

## Nuna bambancin mai siyar da mai bincike
</summary>


CloudFlare yana ba da fifiko ga waɗanda suke amfani da Firefox yayin ba da kulawa da abokan gaba ga masu amfani da Tor-Browser akan Tor.
Masu amfani da Tor wadanda suka ki yarda su aiwatar da javascript ba tare da izini ba suma suna karban rashin lafiya.
Wannan rashin daidaituwa na amfani da rashin daidaituwa na hanyar sadarwa da cin zarafin iko.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- Hagu: Tor Browser, Dama: Chrome. Adireshin IP iri ɗaya.

![](../image/browserdiff.jpg)

- Hagu: An cire Tor Browser Javascript, An kunna Kukis
- Dama: An kunna Javascript Java, An kunna Kukis

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- QuteBrowser (karamin mai bincike) ba tare da Tor ba (Clearnet IP)

| ***Mai bincike*** | ***Samun magani*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (Javascript an kunna) | damar izini |
| Firefox (Javascript an kunna) | damar lalata |
| Chromium (Javascript an kunna) | damar lalata |
| Chromium or Firefox (Javascript ba ya aiki) | An hana shiga |
| Chromium or Firefox (Kuki yana da rauni) | An hana shiga |
| QuteBrowser | An hana shiga |
| lynx | An hana shiga |
| w3m | An hana shiga |
| wget | An hana shiga |


Me zai hana a yi amfani da maɓallin Audio don warware kalubale mai sauƙi?

Ee, akwai maɓallin sauti, amma koyaushe baya aiki akan Tor.
Zaka samu wannan sakon idan ka latsa shi:

```
Sake gwadawa daga baya
Kwamfutarka ko hanyar sadarwar ku na iya aika tambayoyin masu sarrafa kansa.
Don kare masu amfani da mu, ba za mu iya aiwatar da buƙatarku a yanzu ba.
Don ƙarin cikakkun bayanai ziyarci shafin taimako
```

</details>

---

<details>
<summary>danna ni

## Kusantar masu jefa kuri'a
</summary>


Masu jefa kuri'a a jihohin Amurka suna yin rijistar jefa kuri'a a ƙarshe ta hanyar gidan yanar gizon gidan yanar gizon jihar da suke zaune.
Ofishin sakatare-janar na jihohi da ke karkashin ikon tafiyar da harkokin mulki suna yin murkushe masu jefa kuri'a ta hanyar yin amfani da shafin intanet na sakatare ta hanyar Cloudflare
Rashin zalunci da Cloudflare ke yiwa masu amfani da Tor, matsayinta na MITM a matsayin wani babban matsayi na sanya ido a duniya, kuma mummunan tasirinsa gaba daya yana sa masu kada kuri'a suyi watsi da rajista.
Musamman masu sassaucin ra'ayi suna ɗaukar sirri.
Kundin rajista na masu jefa kuri'a yana tattara bayanai masu mahimmanci game da jingina siyasa, adireshin mutum, lambar tsaro, da ranar haihuwa.
Yawancin jihohi suna amfani da tsarin wannan bayanan ne a bainar jama'a, amma Cloudflare yana ganin duk wannan bayanin lokacin da wani yayi rajista don jefa ƙuri'a.

Ka lura cewa rajistar takarda ba ta murƙushe Cloudflare saboda sakataren ma’aikatan shigarwa na bayanan ma’aikatan wataƙila za su yi amfani da gidan yanar gizon Cloudflare don shigar da bayanan.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Change.org shahararren gidan yanar gizo ne don tara kuri'un da daukar mataki.
“mutane ko'ina suna fara kamfen, suna tattara supportersan tallafi, kuma suna aiki tare da masu yanke shawara don tinkarar mafita.”
Abin baƙin ciki, mutane da yawa ba za su iya kallon Change.org kwata-kwata saboda matattara mai ƙarfi na Cloudflare.
An toshe su daga rattaba hannu kan takarda kai, don haka keɓe su daga tsarin dimokiraɗiyya.
Yin amfani da wasu dandamali mara amfani kamar girgije mai kwakwalwa kamar OpenPetition yana taimakawa magance matsalar.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- Cloudflare's "Athenian Project" yana ba da kariya ga matakin kasuwanci kyauta ga yanar gizo da zaben kananan hukumomi.
Sun ce "mazabunsu na iya samun damar yin amfani da bayanan zaben da rajistar masu jefa kuri'a" amma wannan karya ce saboda mutane da yawa ba za su iya yin amfani da shafin ba kwata-kwata.

</details>

---

<details>
<summary>danna ni

## Yin watsi da fifikon mai amfani
</summary>


Idan ka daina wani abu, kuna tsammanin kar ku sami imel game da hakan.
Cloudflare watsi da fifikon mai amfani da raba bayanai tare da kamfanoni na ɓangare na uku ba tare da yardar abokin ciniki ba.
Idan kana amfani da shirinsu na kyauta, wani lokacin sukan aiko maka da imel zuwa ga tambayar sayan kowane wata.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>danna ni

## Yingarya game da share bayanan mai amfani
</summary>


Dangane da wannan shafin abokin ciniki na tsohon kamfanin Cloudflare, Cloudflare yana kwance game da share asusun.
Yau, kamfanoni da yawa suna kiyaye bayanan ku bayan rufewa ko cire asusunka.
Yawancin kamfanoni masu kyau suna ambaton hakan a cikin tsarin sirrin su.
Cloudflare? A'a.

```
2019-08-05 CloudFlare ya aiko min da tabbacin cewa sun cire maajan.
2019-10-02 Na karɓi imel daga CloudFlare "saboda ni abokin ciniki ne"
```

Cloudflare bai san game da kalmar "cire" ba.
Idan an cire shi da gaske, me yasa wannan tsohon abokin ciniki ya sami imel?
Ya kuma ambata cewa manufofin sirri na Cloudflare bai ambata ba.

```
Sabuwar manufar su ta sirri ba ta ambaci bayanan riƙe bayanai har shekara guda.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

Ta yaya zaka iya amincewa da Cloudflare idan manufofin sirrin su ne LIE?

</details>

---

<details>
<summary>danna ni

## Rike keɓaɓɓen bayananku
</summary>


Share asusun Cloudflare abu ne mai wahala.

```
Submitaddamar da tikiti na tallafi ta amfani da rukunin "Asusun",
sannan ka nemi goge asusu a jikin sakon.
Dole ne ku sami yanki ko katin kuɗi a haɗe a asusarku kafin neman sharewa.
```

Za ku sami wannan imel ɗin tabbatarwa.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

"Mun fara aiwatar da tambayar goge ku" amma "Za mu ci gaba da adana bayanan ku".

Shin zaka iya "amincewa" wannan?

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Aliaj informoj

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---

## Da fatan za a ci gaba zuwa shafi na gaba:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](ha.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
